小米雙摺手機被爆造假 大陸廠商內訌一觸即發

前日小米總裁林斌展示了一款研發中的雙摺疊螢幕手機，他宣稱小米「攻克了柔性摺疊屏技術」。現時已經發售的可摺疊柔性螢幕手機就只有 Royole FlexPai（下圖），其所屬的柔宇科技公司高層昨日分別在微信朋友圈和微博發炮，直指小米沒有掌握柔性屏幕技術，只是拿別人無法量產上市的概念柔性屏幕和概念機展示，是破壞中國科技公司在國際受人尊重的美好願望。

柔宇科技炮轟小米造假

首先是柔宇科技副總裁樊俊超在朋友圈發表長文控訴，文中提及現時擁有真正柔性屏幕技術的只有柔宇、Samsung 和 LG，又指小米沒有屏幕核心技術、專利、生產線，只是手機組裝公司，買別人的概念屏幕和技術就說自己攻克柔性屏幕技術，在大陸能夠炒概念風生水起，在國際卻無法得到尊重。

『CES剛結束不久，各路朋友紛紛發來一個號稱全球首款雙折疊屏手機的視頻。本來還挺好奇什麼牛逼的公司在柔派後又做了一個新的折疊手機讓我們在國際上揚眉吐氣。能像柔宇的柔派手機一樣再次因顛覆式自主創新並在國際上率先量產發售而真正受人尊重稱讚一把，但當看到這家公司（的總裁）居然大言不慚說在攻克了柔性折疊屏技術...... 等一系列技術難題後，我們做出了第一台折疊屏手機，應該也是全球第一台雙折疊手機。立刻發現有些公司和他們的最高管理層就算做再大，也無法真正贏得業界和用戶的尊重，難怪業界那麼多人瞧不起他們，因為這種很 low 的價值觀不值得尊重！

屏幕核心技術專利產線啥都沒有的手機組裝公司，買個別人的尚未量產的概念柔性屏幕和概念機就說自己"攻克了柔性折疊屏技術”，作為上市公司，難道只是重而無基，信譽何在，不怕被告？國際媒體會對此作何評價？這就是為什麼像這樣的中國公司在國內炒概念風生水起在國際上卻從來得不到尊重和認可。因為他們不僅只會抄襲模仿而沒有真正的創新，甚至還公然造假。這樣公司的優秀員工們應該為公司和高管的價值觀感到羞愧而主動辭職絕不同流合污！

自從全球首款真正的可折疊柔性屏手機柔派在 18 年 10 月發佈並在柔宇官網銷售以後，發佈各種類似概念手機的公司越來越多，但除了三星 LG，都是買別人還無法量產上市的概念性柔性屏，整機就更差十萬八千里才能上市銷售。目前全球範圍內同時有自己核心柔性屏技術（不是固定曲面技術，很多人把以前的固定曲面也稱為柔性屏是混淆視聽）和柔性終端產品如可折疊手機技術並且兩者都能量產的公司，只有柔宇，三星在 2019 年會是第二家。誰要不服就把產品拿出來賣，少瞎逼逼，不要在國際上像個縮頭烏龜而只會在國內炒概念以假亂真混淆視聽，那樣真得很 low。有種的就把產品拿到歐美發達國家去銷售和展示看看人家認不認可尊不尊重。更可笑的是，這家公司竟然因為抄襲模仿柔宇已經銷售了一年的柔記智能手寫本產品而以荒謬至極的理由「涉黃」（這是指柔記的殼子和 APP 顏色是黃色麼？）而在其“小米應用商店”的平台無端下架柔記 APP！

最後鄭重說一下，請不要為了利益破壞了中國科技公司在國際上受人尊重的美好願望，國家也不需要這種價值觀。』

▲ 小米日前上載的雙摺手機影片，引發國內手機

樊俊超的千字文在朋友圈發出後，就到柔宇科技的董事長劉自鴻在微博出招，不但轉貼了千字文和小米總裁林斌展示雙摺手機的截圖，更寫著『When they go low, we go hard. 人不犯我，我不犯人，人若犯我，雖遠必誅！』

▲ Royole FlexPai 去年 10 月發表後，已經在官網發售，難怪柔宇科技可以大口氣。

深藍字點睇

睇撚到眼殘

厚到

藍字
控訴原文來

是破壞中國科技公司在國際受人尊重的美好願望。

佢講完有無笑

主要係 小米 買左佢個技術，之後話自己自主研發
原創人出來狂屌

係咪要冇 screen protector

話緊你on撚99懶9叻改到d字藍色呀
點撚樣睇呀傻鳩

咪撚睇囉,弱智仔

正想講

厚過notebook

深藍字真係好難睇
請反省

佢好似鬧緊大陸 , 高鐵, 火箭. 抄人買, 買技術, 再改進..

FlexPai 目前只有在中國大陸正式上架，定價人民幣 8,999 起，劉自鴻更透露說去年十二月底已經開始發貨；港、台的朋友就要透過水貨渠道了

小米好野, 極有可能 3500~4000 內就有部
重要行 MIUI 10 .
OS 都好重要.

黑吃黑